預算案宣傳竟打正旗號「阿茂整餅」 市民：張貼紙望落似一碌切咗嘅鳩多啲

陳茂波為咗推銷早財政預算案，喺上年12月諮詢嘅時候，就已經用「阿茂整餅」嘅典故拍咗套宣傳片。當時已經有人指出佢唔應該用「阿茂整餅」整餅嘅典故，因為呢句歇後語係「冇嗰樣整嗰樣」，非常負面。

港語學主席陳樂行就話，身為「阿茂」用負面嘅情況典故包裝自己，情況相當罕有。雖然佢祖籍潮州，但住喺香港幾十年，冇理由唔知「阿茂整餅」係鬧人。「但就弊在佢真係喺預算案『冇嗰樣整嗰樣』，令人唔覺得佢喺度自嘲。」

除咗預算案本身做多咗之外，啲周邊宣傳品亦都受人非議。佢亦都派發貼紙，不過就冇人敢貼喺身上。

有收到貼紙嘅市民坦言：「點睇都似喺一碌切咗嘅鳩。」

又「阿茂整餅」、又「一碌切咗嘅鳩」 其實係咪專登玩鳩劏房波

想塑造（抄襲）品客曾俊華既卡通形象，又唔知自己個撚樣似龜頭柒下柒下

係玩我哋班蟻民多啲掛

要改正，係切左龜頭嘅撚樣

真係無嗰樣整嗰樣嘅極致

designer係咪手足
特登畫碌鳩出黎然後心諗屌咁都過

好短

自嘲係林奠班子嘅死撐方式

波縮（已切）

整餅用白粉麵粉

一碌無頭尻戴眼鏡

意思係：我係on9 嘅無嗰樣整嗰樣

呢啲貼紙又唔知整左幾多萬....貪撚到，連呢啲細數都要食盡